<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>佛得角大海豹的博客</title>
  
  <subtitle>来自佛得角</subtitle>
  <link href="https://lcx64579.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://lcx64579.github.io/"/>
  <updated>2022-04-09T21:01:25.904Z</updated>
  <id>https://lcx64579.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>GreatSeal</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Hello World!</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2022/04/09/Hello%20World!/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2022/04/09/Hello%20World!/</id>
    <published>2022-04-09T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T21:01:25.904Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是本博客的第一篇博文。</p><p>因为我懒得要命所以就写这么多了。</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是本博客的第一篇博文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我懒得要命所以就写这么多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;〔全文完〕&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诗歌</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2021/05/01/%E8%AF%97%E6%AD%8C/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2021/05/01/%E8%AF%97%E6%AD%8C/</id>
    <published>2021-05-01T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:59:28.439Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="15-3-24-星期二"><a href="#15-3-24-星期二" class="headerlink" title="15.3.24 星期二"></a>15.3.24 星期二</h2><p>河水从黄土高原那边裹着黄沙</p><p>翻腾着土黄色的波涛，向东去了</p><p>我给父亲出了个谜：</p><p>「什么东西有着无尽的头，</p><p>​    去向那广阔的尾？</p><p>​    什么东西走过污泥与尘土，</p><p>​    却永远把它们包容在里面？</p><p>​    什么东西带给我们生，</p><p>​    又能决定我们死？</p><p>​    什么东西无论天崩地裂，</p><p>​    自创始就存在？」</p><p>谜题的答案是「黄河」</p><p>我窃笑着窥向父亲</p><p>只见他沉默良久，一言不发</p><p>「是时间。」</p><p>他说。斑驳的头发在风中飘摇</p><h2 id="15-4-16-星期二"><a href="#15-4-16-星期二" class="headerlink" title="15.4.16 星期二"></a>15.4.16 星期二</h2><p>落日的余晖</p><p>我听得见海浪的呼吸</p><p>洁净的沙滩</p><p>浪潮间浮着几只海星</p><p>模糊的剪影</p><p>金红的阳光将我托起</p><p>哪怕只一次，给予我自由</p><p>我看见天空中飞过的我的灵</p><p>如是而已</p><h2 id="15-6-4-星期四"><a href="#15-6-4-星期四" class="headerlink" title="15.6.4 星期四"></a>15.6.4 星期四</h2><p>沙砾被风碾碎的时候</p><p>他们偏执而疯狂</p><p>红玫瑰将我刺出它的颜色</p><p>第十七次离别</p><p>我依然赶不上</p><p>太阳张开翅膀飞向远方</p><p>巨人倒下的时候</p><p>河水干涸得开裂了河床</p><p>跪倒在地即是宣告死亡</p><p>但我大步流星地迈向</p><p>多么平凡啊，那远方</p><p>因为这条路很长</p><h2 id="15-9-22-星期二"><a href="#15-9-22-星期二" class="headerlink" title="15.9.22 星期二"></a>15.9.22 星期二</h2><p>微弱的烛光映着你的相片</p><p>定格的世界里有你最灿烂的笑脸</p><p>颤抖的手拆封来自你的信笺</p><p>仅存的慰藉与温暖写在字里行间</p><p>光荣与仇恨是两种鲜血</p><p>在子弹与死亡面前我试着遮掩</p><p>回忆与泪水是两番思念</p><p>试着忘却的我却显得迟疑不决</p><p>亲爱的人，明天我将去向那遥远</p><p>当我留在那里时请不要泪水涟涟</p><p>在我的墓上刻下我的留恋</p><p>任一片落叶随风飘远</p><p>亲爱的人，我将在他乡洒下热血</p><p>请你拂去泪水，我不想这是诀别</p><p>也许百年后我们能在另一个世界相见</p><p>到了那时，请记得把那束海棠</p><p>​    捧在你的胸前</p><h2 id="15-10-10-星期六"><a href="#15-10-10-星期六" class="headerlink" title="15.10.10 星期六"></a>15.10.10 星期六</h2><p>我静静地等待</p><p>等待永不到来的白昼</p><p>我听到死亡的声音是寂静</p><p>闭上眼看得到比夜空的夜更亮</p><p>那颗星</p><p>末日的未来是一场新生</p><p>在最明亮的昏黄的灯光下</p><p>我正在写一首短诗</p><h2 id="15-10-12-星期一"><a href="#15-10-12-星期一" class="headerlink" title="15.10.12 星期一"></a>15.10.12 星期一</h2><p>我将时间塞进炉膛</p><p>火烘得暖融融</p><p>烟气将人双眼熏出眼泪</p><p>也许灰烬是最完美的毁灭</p><p>也许风吹</p><p>也许有人把它翻在泥土下</p><p>在上面种些向日葵</p><p>大地是简陋的墓碑</p><h2 id="15-10-19-星期一"><a href="#15-10-19-星期一" class="headerlink" title="15.10.19 星期一"></a>15.10.19 星期一</h2><p>夜更深</p><p>星点更明</p><p>火光摇曳</p><p>她沉默许久</p><p>风在低语</p><p>星明了</p><p>她已逝了</p><p>火化作灰</p><p>我沉默许久</p><p>风仍在吹</p><h2 id="15-11-17-星期二"><a href="#15-11-17-星期二" class="headerlink" title="15.11.17 星期二"></a>15.11.17 星期二</h2><p>风吹过的时候</p><p>我在麦田</p><p>风景如画</p><p>我精心写一首诗</p><p>后来麦田死了</p><p>我便冷漠</p><p>风景只是一幅画</p><p>诗里没有人</p><p>那天我翻开相簿</p><p>我竟流泪</p><p>一幅幅画中满是风景</p><p>一首诗是一个人</p><h2 id="16-2-29-星期一"><a href="#16-2-29-星期一" class="headerlink" title="16.2.29 星期一"></a>16.2.29 星期一</h2><p>记忆很焦急</p><p>因为他丢失了我的相簿</p><p>我放弃回想</p><p>坚信自己在每一条路上走错</p><p>总会羡慕那只蝶</p><p>她的身后总是开满花朵</p><p>总会嫉妒那棵树</p><p>他的枝头总是结满硕果</p><p>我谎称夏日将至</p><p>炎热的阳光便将我烧灼</p><p>那么多次跪倒在地</p><p>我惊恐地发现自己正在变得懦弱</p><p>我希望一段二维时间</p><p>每一秒都可以让我作出无数个选择</p><p>但与其乞求怜悯</p><p>不如站起来骄傲地宣称我曾活过</p><p>命如干柴 它燃烧似火</p><h2 id="16-3-1-星期二"><a href="#16-3-1-星期二" class="headerlink" title="16.3.1 星期二"></a>16.3.1 星期二</h2><p>新的希冀生在发芽的绿叶</p><p>每声赞叹都伴着虫鸣</p><p>当我在湿润的泥土里种下今年的第一棵树苗</p><p>我就看到了整片绿荫</p><p>我仰起头时夜幕便降临</p><p>月牙间镶着一颗一等星</p><p>我一遍遍地计数，它们便笑着躲闪</p><p>那些星</p><p>当我即将数清</p><p>天便迎来了黎明</p><h2 id="16-9-29-星期四"><a href="#16-9-29-星期四" class="headerlink" title="16.9.29 星期四"></a>16.9.29 星期四</h2><p>晨起不能惛睡侧</p><p>夜半过五更</p><p>破晓晨星天边正西分</p><p>意空然兮心慔慔</p><p>周旁卧眠人</p><p>一语不应惘然若无魂</p><p>嘿然起榻离梦泽</p><p>有寒意袭人</p><p>秋便来兮冷若穿堂风</p><p>幽哉意欲大笑乐</p><p>恐人笑我疯</p><p>便也去来砺骨月明中</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;15-3-24-星期二&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#15-3-24-星期二&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;15.3.24 星期二&quot;&gt;&lt;/a&gt;15.3.24 星期二&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;河水从黄土高原那边裹着黄沙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻腾着土黄色的波涛，向东去</summary>
      
    
    
    
    <category term="诗歌" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E8%AF%97%E6%AD%8C/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>克隆</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2016/09/12/%E5%85%8B%E9%9A%86/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2016/09/12/%E5%85%8B%E9%9A%86/</id>
    <published>2016-09-12T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:59:04.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>16.9.12 星期一</p><hr><p>我在屋子里一直呆着。实验已经结束三个小时了，或许更久。但是被锁在这间完全封闭的小屋里，没有窗户，没有钟表，密封性极好的门隔绝了所有声音，这一切令我从迷惑变得焦躁不安，然后到现在，濒临精神失常。我开始失控地大叫。</p><p>「住嘴，D-627。」突然间响起的声音吓得我几乎心脏猝停，然后我才反应过来。声音大概是从麦克风连接扬声器传来，但我无法循着声源找到那些东西。我试着直接问话，也许他——扬声器那边的人，听得到。</p><p>「这是怎么回事？为什么我在这儿？实验结束多久了？放我出去！」</p><p>「冷静点，实验才结束半小时。不过完全与外界断绝联系，也许你会觉得更久。」</p><p>「既然结束了，为什么我会在这里？」</p><p>「那是因为，」他咽了口唾沫，「——施密兹先生，编号D-627。这是你，没错吧？」</p><p>「正是我。那又怎样？」</p><p>「不对。不是你。施密兹先生完成克隆样本的采集实验后，已经被准许离开了。而你——不过是他的复制品。」</p><p>复制品。听到这三个字的瞬间，我的大脑一片茫然，甚至不能理解这三个字的含义。</p><p>「……不，这不是真的。我是约翰·施密兹，我才是参与实验的源样本，你们搞错了，你们把克隆体放走了！」</p><p>「不会搞错的，施密兹先生——不，D-627。你比他晚一分钟走出机器。」</p><p>「不对，是我先出来的！我记得一清二楚！我甚至记得自己如何来参与实验，如何走进这幢大楼，我还记得我妻子和女儿的长相，记得上个月交的税款，还有银行帐户和密码！只有我施密兹才知道这些！」</p><p>「你当然记得，D-627。你和他拥有一模一样的记忆，这都是他的大脑皮层里、未经任何改变的电信号，完完整整地复制给了你。」他顿了一下，「要不然，克隆体只是一具没有理性的肉身而已。」他补充道。</p><p>「但他未免太有理性了！他卑鄙地代替了我，跑掉了！」</p><p>「他没有代替你，他就是施密兹本人。」</p><p>「他不是！我才是施密兹，我很清楚这一点！」我已经近乎在咆哮了。</p><p>「你当然会这么认为，因为你们的记忆完全相同。」</p><p>「我不容许别人毁掉我，代替我生活！」</p><p>「没人会允许的。冷静，D-627。你没法证明你是施密兹。所以，目不转睛看着一切的实验研究人员们就是权威。」</p><p>我感受到那种愤怒却无话可说、做什么都没用的绝望感。我很清楚我是我，但现在需要别人来证明了。我深切地感受到自己那么无力、那么可怜。我用头撞击墙壁，然后蜷缩在地板上哭了起来。我只能是施密兹，不可能是别的，但是再创造一具肉体，把记忆复制进去，我想他也会坚信自己是施密兹。没有人在说谎，所有的「我」都认为记忆是绝对的真实。</p><p>「你怎么证明自己不是复制体呢？D-627。你所认为、领先并绝对相信的『我』这个概念，就是这么不值钱的东西。」</p><p>「别用——那个——代号——叫——我！！！」</p><p>这一瞬间，全身肌肉发力，我用喉部血管直接爆裂的力量大喊。</p><p>「既然『我』不值钱，你他妈自称的『我』又值几分！！！」</p><p>一阵可怕的沉默。</p><p>「回答我啊！！！你他妈的回答我啊！！！」</p><p>「我是约翰·施密兹，你的克隆源样本——管他是不是呢。从现在开始，我只认自己这一个约翰·施密兹。所以，你去死吧。」</p><p>然后他关闭了扬声器，断掉了整个房间的电。一片黑暗中，约翰·施密兹消失。</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;16.9.12 星期一&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我在屋子里一直呆着。实验已经结束三个小时了，或许更久。但是被锁在这间完全封闭的小屋里，没有窗户，没有钟表，密封性极好的门隔绝了所有声音，这一切令我从迷惑变得焦躁不安，然后到现在，濒临精神失常。我开始失控地大叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2016/04/05/%E7%A5%9E/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2016/04/05/%E7%A5%9E/</id>
    <published>2016-04-05T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:58:26.449Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>16.4.5 星期二</p><hr><p>没人知道男孩的名字叫什么。他自己也不清楚这一点。他只知道，自己一定不属于这个世界。没有任何人与他有着血脉关系。从记事起，他只记住了人们面对他时那张恐惧的脸。没有人教他言语，他也没有话要对这个世界说。比起发出声音，思考要快得多。他选择沉默。</p><p>人们认为他是神。</p><p>有哪里搞错了。这一切都是最荒唐的谬误，但时间已经过了无数年，自然也就成了真理。男孩观察这一切。</p><p>他称他们为「存在」。城市里有灯光，有制造灯光的人。人在房屋中，行走在街上，扶着路灯杆剧烈地呕吐，迈着酒鬼的步伐前行。这些都是「存在」。</p><p>而「我」又是什么？男孩不知道。他永远只有一个疑问。「我」在思考，「我」在看。但「我」为什么是我，不是别人？「我」不是那些存在。这世界都存在。所以「我」不属于这世界。而「我」又是什么？男孩不知道。他永远只有一个疑问。……</p><p>于是他决定放弃思考这个问题，转而看向那些「存在」。他看到它们在运动，有的显出形状，有的是意识。毫无规则可言。他意识到这是他的过失。他没有平等地、规则地看待「存在」。「存在」有三个方向，它们都应该被平等看待。于是他着手制定规则。</p><hr><p>他是一名普通的公司职员，每月领着不多的薪水，平凡地度过每一天。但这平凡在一天被打破了。那天他下班后正在回家的路上。突然，他看到了。</p><p>那是一个球体。球体，十分匀称，在长宽高三个方向上完美地平衡。但对于这个球体的描述只有这么多了。其他的属性，诸如材质、颜色、具体的直径，甚至是空间位置，都很难描述——不对，他意识到他错了。它根本没有这些属性，因此不能描述。似乎能确定的，只是那个完美的形状。球体何时出现的？他不知道。不是刚才，也不是很久以前。似乎它从未有过「从无到有」的出现过程。它只是存在于那里——那里？这里？它没有「位置」，说哪里都不对。</p><p>然后他感到恐惧。他看见了一个被称为「神」的男孩。他就在那球体下方——可是那球体在哪？甚至这个「那」的说法都被否定了。他不知道自己在恐惧什么——那男孩？球体？都不对。球体没有带来形状以外的任何东西，那男孩也没有为他带来那恐惧。</p><p>他究竟害怕着什么？</p><hr><p>人是一种存在。人所恐惧的是未知。</p><p>男孩感到烦躁。他建立的第一条规则没有使存在更为平等。相反，了解这条规则反而使那些人们变得特殊。他于是毁灭了那条规则。第一条规则不再存在。他看向那条街道。那里有一个上班职员，他一脸恐惧地望向自己。然后那人转过头，看向另一个方向，但这个方向也会望到自己。那人惨叫起来，倒在地上，疯狂地打滚，脸朝向各个方向——然而各个方向都望得到自己。这特殊的一点存在极速地扩大，每个周围的人都看到了那人，也看到了自己。</p><p>这是一个谬误。男孩将那个人的空间抹去。整条路似乎短了一些，少了略多于一米，但不到两米。似乎有什么事发生了。男孩意识到了。存在不再守恒。</p><p>那个消失的男人，和他附近的一段路面，存在消失了——然而存在之外的什么东西，开始极速地扩大。那和「我」不同。男孩想着。他的思维极速转身。</p><hr><p>没人知道女孩的名字叫什么。人们否定了她的一切存在。她所有的血脉关系，她的父母，没人记得他们死在哪里，埋葬在哪里。人们故意忘掉这些事，然后又故意忘掉了女孩。但女孩永远不会忘。「我」知道「我」存在，这就够了。</p><p>她开始旅行。她去了世界上每一个地方。她见过了形形色色的人。她喜欢那些纷呈的个性、颜色、文化和意识。她愈发喜欢这些存在，并感到自己是它们的一部分。</p><p>「我」存在，而「我」与别人都不同。没有哪个存在与别人相同。她珍惜自己，珍惜每一个独特的存在。虽然人们不记得她，但她很快乐。</p><p>但是那一天一切都改变了。她看见了一个球体，一个消失的男人，一段空间的突然扭曲，还有一个男孩。她认识那些人。他们是她见过的每一个人，是她在另一座城市遇见的某个旅者，是某个极力否定她但她却爱着的人——但那个男孩不是那些人。</p><p>这一天起，她与他为敌。</p><hr><p>有什么操纵这一切。这不对，一切都错了。</p><p>男孩感到不舒服。一切都离开了掌控之外。他追逐那极速扩大的什么，抹去它留下的痕迹，阻断它的去路。但是什么都没有用。它就像一个裂缝，突兀地出现，将一切吸进一个不存在的地方。男孩看到裂缝所过之处，一切都特异化了。新的这些改变着的存在，将周遭的存在轻易捕获。空间正在破裂。</p><p>这不可能。存在之间似乎有着用与那裂缝相同的什么构成的线条。它们是一种紧密的联系——那是什么？这本不可能。存在应当是一个个的个体。除非一切都在欺骗他，它们原本是一体，是同一存在——</p><p>太荒唐了，这样的想法。这个念头立刻离开了男孩的思维。他继续前进，毁灭掉更多的空间，来阻止更多的特殊诞生。</p><hr><p>神父打开门时，外面站着一个女孩。直觉告诉他：这是神谕。他让那女孩进屋，坐下。女孩向他讲述了一切，那个球体，那个男孩，还有他所要做的事。</p><p>神父静静地听完，站起身，走出门。他看到远方的地平线诡异地收束到一个点，太阳在那个点上缓缓转动。他明白，那太阳仍在原先的路径上按照上帝的旨意运动——只是空间已不再是原先的空间了。</p><p>女孩跟在他身后出来。良久，两人默立。</p><p>也许就是今天，世界就要毁灭了。女孩说。</p><p>如果这就是上帝的旨意，那就是了。神父说。</p><p>我该做什么？遵从祂的旨意吗？</p><p>神父沉默半晌。</p><p>祂的旨意，最终都会成为你自己的想法。可谁知道那又不是你的独断呢？神父说。</p><p>……我什么都做不了吗？</p><p>你什么都能做。这就是上帝的旨意。</p><p>于是女孩就出发了。神父目送她离去。</p><hr><p>女孩站在了男孩面前。那一瞬间，她将忘记的一切都想起来了。</p><p>这是我们第无数次相见。女孩说。</p><p>在时间的无数个回环里，你注定要来终结我。男孩说。</p><p>他们就那样沉默。</p><p>他们想起那十三位神所要做的事。十一位作为这世界的十一维度，其中的三位接纳了存在。这三位掌「长」「宽」「高」。</p><p>而剩余的两位，已都在这里了。女孩掌「创生」，男孩掌「毁灭」。</p><p>是谁，使你我要做这样的事？我们，又是被谁掌控？男孩问。</p><p>是那「裂缝」。那是一条真理，掌「时间」，叫做「命运」。祂联系一切。</p><p>祂联系的一切是平等而相同的吗？男孩问道，但他其实已经知道了答案。</p><p>不。一切，每个都是独一的。你也是。我也是。正因如此，我们掌管的存在才成为了世界。</p><p>于是男孩明白了。明白的那一刹，一切毁灭。时间重新开始。</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;16.4.5 星期二&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;没人知道男孩的名字叫什么。他自己也不清楚这一点。他只知道，自己一定不属于这个世界。没有任何人与他有着血脉关系。从记事起，他只记住了人们面对他时那张恐惧的脸。没有人教他言语，他也没有话要对这个世界说。比起发出声音，思考要快得多。他</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>1944，诺曼底</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2016/03/14/1944%EF%BC%8C%E8%AF%BA%E6%9B%BC%E5%BA%95/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2016/03/14/1944%EF%BC%8C%E8%AF%BA%E6%9B%BC%E5%BA%95/</id>
    <published>2016-03-14T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:58:02.049Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>16.3.14 星期一</p><hr><p>（1944，诺曼底）</p><p>夜间突袭的命令很快下达到各个小队，我所属的先头部队被分配在了战壕的C出口。一个头戴崭新钢盔的军士长将我们指引向奥马尔海滩的东北部。小队里没有一个人说话，或许大家都已停止了思考。我们趁着黑夜的掩护在沙地上匍匐着前进。我前面是一个新手掷弹兵，后面是两个步枪手，至于谁领队我就不认识了。在那两个步枪手里面我发现了吉米·德布斯熟悉的脸庞。他也看到我了，不过我们都没有说话。</p><p>很快我们便到达了距离德国人的战壕还有50米的地方——这里的「很快」指的是两个小时。我们甚至能听见德国人在那里面交谈的声音。领头的那个士兵示意我们待机，直到这时我才发现他就是指挥我们的那个军士长。他独自向前爬去，手里紧紧攥着匕首。然后他到了战壕那儿，跳了下去，但却被一个正巧出来或许是上厕所的德国人发现了。他们立刻厮打在一起，军士长攥着匕首的手似乎被压制住了。那个德国人大声喊了一串德文，壕沟的另一侧便冲出来五六个手握MP40式冲锋枪的灰色军服身影，随后是一阵扫射。到这里我们都是借着那些德国人手里提着的油灯看见的。这时掷弹兵一跃而起，手中的一整捆手榴弹甩向战壕，接着是德国人惊慌的喊叫，随后伴随着巨大的爆炸声，那些家伙被炸成了碎片。身后500米的地方升起三颗照明弹，这是进攻开始的信号。我们站起身，握紧加兰德步枪跳进了那些壕沟。德国人MG42式机枪令人震颤的声音连续地响了起来，然后他们部署在山坡上的迫击炮开始密集开火，许多炮弹在离我们极近的地方炸开，最近的一发直接打在了战壕的顶部，大量的土立刻倾泻在紧紧趴在壕沟底部的我身上，许多土充满了我的视野，也涌进了我的耳朵和鼻腔。这立刻使我的气管被阻塞住。我想大咳，却动也不能动。我的大脑一片空白，窒息感充斥着我的肺叶，我近乎疯狂的挣扎却不能换来一丝一毫的空气。我完了，我这样告诉自己，随后我看到自己开始上升。</p><p>我确实地在上升，头顶泥土的震动突然放松，我猛地抽出脑袋，近乎贪婪地呼吸着涌入肺部的新鲜空气，双眼中呛满了泪水。我听到德布斯大喊「趴下」，随后我又被摁倒在地。看来是他救了我，我眯起眼看着他鲜血淋漓的双手指甲缝，同时好奇着他为什么这么做。但显然我不会有更多时间思考。外面的震动与巨响如同世界末日到来般不间断地进行着。5米外与我们同在壕沟里的另一个人大叫着「mama」，口音有些奇怪，然后从壕沟边上探出头去，一块飞崩的弹片立刻削掉了他的半个头颅。他保持着「a」的口形，破碎的头颅就倒在我面前，我发疯般地用泥土将他的脸掩埋掉。直到这时我才发现这家伙身上穿着上的灰色军服。他竟然是个德国人，然而在任何语言中对「妈妈」的发音都是一样的。我此刻竟出奇地冷静，便抬起头，看到德布斯在用嘴形对我说「我们完了」。也许他发出了声音，但是我听不到，取而代之的是一种耳鸣般的「嗡嗡」声。我扶着壕沟壁，剧烈的反胃感突然顶上我的喉管，于是我便大口呕吐起来。我试图站起身，便用右手扒住壕沟顶端，然而右臂上一阵奇特的麻木感从我的右臂直上升到大脑。我转过头看向右手，它现在正和我的小臂一直落在三米外的地方。「他妈的，我中弹了。」我大叫一声，然后把脸埋在土里哭了起来，但其实我甚至还没有感受到一点疼痛。然后，也许只有几秒钟，但太阳已经从沙滩东头升起，随后是一阵像是火车到站似的汽鸣声，震颤突然增大到足以将人抛出的程度，我在一阵失重感里昏了过去。</p><p>随后我感觉到有人在抽打我的脸。是母亲，我想着，我又犯错了。然后我睁开眼，德布斯的被泥土覆盖的脸笑着对着我。太阳已经升得老高了。「我已经帮你做了止血处理。好了，试试能不能站起来。」我伸出右手，然而面前却空荡荡的，于是我又改用左手。德布斯将我从地上拉起来。「行啦，现在我们要去搞清楚到底谁赢了。走吧，施密兹。」我扶着他的肩膀，缓缓向前移动。谁赢都不重要了。</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;16.3.14 星期一&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;（1944，诺曼底）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜间突袭的命令很快下达到各个小队，我所属的先头部队被分配在了战壕的C出口。一个头戴崭新钢盔的军士长将我们指引向奥马尔海滩的东北部。小队里没有一个人说话，或许大家都已停止了思考。我们趁着黑夜的</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>狗</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2015/12/21/%E7%8B%97/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2015/12/21/%E7%8B%97/</id>
    <published>2015-12-21T05:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:57:31.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>15.12.21 星期一</p><hr><p>叶尔金（Эркин）这回真正感到紧张了。他的靴子像是粘在了地上，手里的发言稿微微地颤抖，他辨认不清上面的每一个字。台下一张张紧盯着他的面孔就像打开盖的铁桶。冷静，要放松。叶尔金这样想着。自己只不过是个小小的工人代表罢了。自己是第一次上台，许多人也是，老铁匠哈尔科夫（Харьков）也是。念一篇稿子绝不会比用手推车运走一车南瓜难。叶尔金做了几个深呼吸，用微微不稳的声音开始念。</p><p>「到场的各位亲爱的布尔什维克同志、工人代表们，……」叶尔金这样念下去。</p><p>没问题的，他想。他专门请教了别人发言稿的写法，而这篇没有一个字是出自自己之手的发言稿已经万无一失。他不敢去看桌上的木纹。</p><p>「热情的政委同志亲自来问我生活上的状况，我……」他继续念着，在「р」这个音上舌头打了个结。他顿了一秒，慌忙继续下去。实际上他从未见到过政委同志那和蔼可亲、关心工人的脸，他甚至没有见到过他的帽沿。不过他曾经想象过，这就够了。真实的政委同志一定差不了多少。</p><p>「在我们的小组里，有一位默默无闻、吃苦耐劳、无私奉献的同志，他就是沙努罗夫（Шонуров）同志……」念到这里他想起了沙努罗夫那张苍白浮肿的脸。他对沙努罗夫的印象其实不怎么样。他上完了中学，几乎做不了任何体力活，只能勉强做做抄写表格的工作，还几次耽误了材料的申请。但叶尔金从不说什么，这是一个能默默忍受的伟大工人的必备素质，因为沙努罗夫是书记的儿子，这也是他的名字出现在这份发言稿中的理由。</p><p>「……感谢伟大的党与无产阶级人民。苏维埃万岁！布尔什维克万岁！」</p><p>他将目光抬起。会场里响起了热烈的掌声，仿佛他刚刚作了一次精彩的发言。书记的狗帕沙（Паша）也不合时宜地在后面门口叫起来，门口的士兵拍了拍它的头。</p><p>叶尔金走下发言台，向会场后面走去。直到这时他才感到这里热得难受。帕沙嘴里叼着不知哪来的骨头，抬头望着他，高兴地摇着尾巴。</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;15.12.21 星期一&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;叶尔金（Эркин）这回真正感到紧张了。他的靴子像是粘在了地上，手里的发言稿微微地颤抖，他辨认不清上面的每一个字。台下一张张紧盯着他的面孔就像打开盖的铁桶。冷静，要放松。叶尔金这样想着。自己只不过是个小小的工人代表罢了。自己</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>南北战争</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2015/09/21/%E5%8D%97%E5%8C%97%E6%88%98%E4%BA%89/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2015/09/21/%E5%8D%97%E5%8C%97%E6%88%98%E4%BA%89/</id>
    <published>2015-09-21T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:56:57.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>15.9.21 星期一</p><hr><p>汤姆·雅各布现在很紧张，全身的肌肉绷紧如同黑色的雕塑，而汗水就在纹路间流走。他准星里那颗戴着灰色帽子的头颅背对着他，仿佛耶酥钉在十字架上一般钉在了十字准星上。他的死亡，汤姆想着，已成定局。不过他没有开枪，他会让那个家伙多活三秒钟，这段时间他需要想一下，那人的鲜血要为谁而流。</p><p>汤姆现在穿着代表联邦与和平自由解放北方的军服，那深邃的蓝色如同衬起四十个邦州白星的国旗左上角那蓝色基底——不过排除掉南方十三州，汤姆想着，只要他们黑奴的自由一天不到来，他们就一天不配自称美利坚。没错，汤姆要为北方军队，为美利坚，为自由而战。</p><p>汤姆是亚利桑那昔日一各骄横拔扈的奴隶主的奴隶，他背负这一身份直到半年前逃走。然后他来到了北方，成为一名拥有合法自由的美国公民。但他的使命还没有结束，他的母亲与弟弟仍在亚利桑那为奴隶主卖命，他被虐待至死的父亲、祖父母，以及许多朋友与他们的去世的亲属，他们的仇恨还没有报。因此他加入了北方军队。现在，他正在亚利桑那战场，离他们不远的地方。</p><p>「我就要回来了，各位。」汤姆再次看向瞄准镜。显然那名叛军士兵是一名黑人，这种事汤姆看见过许多。黑人们被逼加入叛军，被逼卖命，被杀死在南方战场，面对的只有更黑暗的未来。汤姆改变了主意。他不能杀黑人。</p><p>「那边的南军！放下你的武器！你本是黑人，为什么要给南方卖命！」汤姆大喊。</p><p>那颗灰色军装的脑袋转过来，盯了他一秒，突然颤抖了一下，手伸向自己的步枪。</p><p>第一秒就够了。汤姆不知道对面为什么要这么做，但是报有敌意是肯定的了。扳机扣下，对面应声倒地。汤姆站起身，走上前。「你这样很愚蠢，你——」</p><p>他看见那人手伸向的地方。枪旁边的一张照片，是雅各布一家的合照。汤姆与弟弟奥米加并列站在一起。他惊惶失措地把尸体翻过来，弟弟奥米加·雅各布的惊讶的脸凝固在他的面前。</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;15.9.21 星期一&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;汤姆·雅各布现在很紧张，全身的肌肉绷紧如同黑色的雕塑，而汗水就在纹路间流走。他准星里那颗戴着灰色帽子的头颅背对着他，仿佛耶酥钉在十字架上一般钉在了十字准星上。他的死亡，汤姆想着，已成定局。不过他没有开枪，他会让那个家伙多活三秒</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>某天，某精神病院</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2015/04/07/%E6%9F%90%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E6%9F%90%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%97%85%E9%99%A2/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2015/04/07/%E6%9F%90%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E6%9F%90%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%97%85%E9%99%A2/</id>
    <published>2015-04-07T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:54:32.845Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>15.4.7 星期二</p><hr><p>我苦苦哀求着他们，急切地想要证明自己没有疯，甚至背诵了一段《出埃及记》来证明自己仍然清醒。但我很快就后悔了：正常的人，哪有突然就开通背诵《出埃及记》的呢？「这里的每一个人都说自己没有疯。」那干瘪皱缩的白大褂老头咧开嘴瞪着我。「玛莎，把这个可怜的家伙带到重症病房去——我想他该转换一下心情了。」</p><p>五分钟后那个七英尺高的强壮女人按着我的脖子把我扔进了地下病房。门「咔嚓」一声锁上了。我不敢相信这是一个医生或者护士能做出的事。这些家伙真的是医生吗？我大叫着，绝望地用头撞击墙壁，然而那上面防止病人自残的缓冲垫一下子把我弹了回来。</p><p>「没有用的，伙计。」背后突然传来的声音吓了我一大跳。我猛地转过身，才发现这个房间里不止有我一个人。那家伙再次开口：「你本不应来到这里的。也许你已经看出来了——这家医院，已经被夺权了。」「夺权？」我冷静下来，问道。「是的，夺权。病人们在半年前发动了一次有组织的『政变』，替换掉了所有的医护人员，伪装成医生管理着这家医院。而原有的正常人，如你所见，包括我在内，被当作病人软禁了起来。」他说着站起身，走过来，伸出手：「我叫吉米·德布斯，精神分析科副主任。不过那是原来的职务了，现在我只是一个囚徒。」我与他握手，并欠了欠身。「我叫施密兹，从事……」「从事记者职业，或至少也是一名采访工作者，是不是？」我惊讶地看着他。「哦，说中了，是不是？我比较擅长分析人，语气、动作、表情……要知道，这可是我的工作。」</p><p>我勉强笑了笑。德布斯先生看起来应当是个可以信任的人。我于是将自己的经历告诉他：自己是如何接到来这里暗访的工作，如何发现了医院干部贪污公款的文件，又是如何被发现并被非法囚禁了起来。</p><p>「真是传奇的经历。如果能出去，这些简直可以写一本小说。」他惊叹道。</p><p>话题回到了囚禁上。「你被关在这里半年了，没有试过逃出去吗？」</p><p>「怎么可能没试过呢。一切方法都用尽了，可我最终还是在这里。」他苦笑着。「最终的方法，只能是希望有人从外面来救我们了。」</p><p>「这半年你是怎么活下来的？」</p><p>「每天，刚才那个强壮的护士会来送三顿饭，有时会捎来一些书籍。看完以后，我再还给她。整个过程从门上的一个小窗里进行，我连夺门而逃的可能性都没有。」</p><p>真是令人绝望的结果。我颓然坐在一把椅子上，兜里的打火机「哐当」响了一声。</p><p>「那是什么？」德布斯突然问道。</p><p>「一只打火机，不过已经没有油了。我身上还没被搜走的东西——我找找——啊，只有这些。」</p><p>摆在桌上的是一只打火机，一把家门钥匙，一支原子笔，一盒烟，以及藏在衣服内袋里的那份文件，这将是干部贪污公款的最有力证据。并没有什么能帮助我们逃脱的东西。</p><p>德布斯失望地叹了口气。「无路可逃。」他说，随意翻了翻那份文件。</p><p>「这名干部是谁？也许我认识他。」</p><p>我回想了一下文件上的内容。「没有真名，只写了缩写：J·D。」</p><p>吉米·德布斯先生愣了一下。吉米·德布斯。J·D。</p><p>我像闪电般跳起，冲向房门——然而那是锁着的。</p><p>接着一把刀从背后捅进了我的胸品，在稍偏左的地方。我听见身后粗重的喘息。</p><p>我最后听见房门外的喊声：「不！教授！快过来！德布斯副主任的病又发了！他把那个记者杀了！教授！我的上帝啊！」</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;15.4.7 星期二&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我苦苦哀求着他们，急切地想要证明自己没有疯，甚至背诵了一段《出埃及记》来证明自己仍然清醒。但我很快就后悔了：正常的人，哪有突然就开通背诵《出埃及记》的呢？「这里的每一个人都说自己没有疯。」那干瘪皱缩的白大褂老头咧开嘴瞪着我。「玛</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>面具</title>
    <link href="https://lcx64579.github.io/2014/12/29/%E9%9D%A2%E5%85%B7/"/>
    <id>https://lcx64579.github.io/2014/12/29/%E9%9D%A2%E5%85%B7/</id>
    <published>2014-12-29T05:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-09T20:54:47.937Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>14.12.29 星期一</p><hr><p>他手里抓着从别墅台阶上偷来的报纸，失声笑了出来。</p><p>报纸上用加黑的字体写着：<strong>面具连续杀人犯昨日再次犯案，死亡六人。</strong></p><p>去你的吧，他想着，把那报纸揉成一团，丢进了垃圾箱。他的新绰号，「面具连续杀人犯」。难听，庸俗。他更希望一个酷毙了的新名字，比如「隐面裁决者」，或者「罪恶刽子手」，这一类的名字，那才是他想要的。</p><p>但除掉绰号，他也的确没有名字。不仅如此，没有父母，没有朋友，没有学校，作为一个十九岁少年，他什么都没有，什么都不需要。多么自在。</p><p>哦，但是他有钱，很多很多钱。他可不是白白去杀人。每隔几星期，他就会接到来自不同人们的电话，要他去到某个地方，干掉那里指定的某个人，或是干脆所有的人。约定酬金后，他就会戴上不同样子的动物面具，拿着冲锋枪扫射那里所有的人，或是把目标拖到暗处，一刀割断他们的喉咙，然后迅速而镇定地离开那里，尽量做得不引人注目。也许他接下来会进到一间酒吧，在那里耗掉整个下午。</p><p>他在杀人方面绝对是个天才，年仅十九岁就已犯案数十起，亲手杀死了不下百人。而警察绝对找不到他。他不会在同一间公寓里呆超过一星期，电话号码也登记了假名。他的全部家当只有枪械刀具，一部手机，一台游戏机，以及一本《圣经》——孤儿院出来的不少家伙都有这个，而他最喜欢书中的该隐，那个制造了人类第一场谋杀的家伙。</p><p>但我和该隐不同，他想。我不相信上帝的存在，他也不会来惩罚我。</p><p>他疲惫地走在路上，当然，摘掉了面具，刀子也藏在兜里。太阳很毒辣，他苍白的脸上沁出了汗。暗杀富商贾克伯的任务大概艰巨了一些，那个有钱的老不死的雇了一大堆保镖来守卫他和他的那堆不义之财。他在时间的计算上出了点差错，一个保镖提前了五秒经过廊厅的窗子，他只好把那个保镖一并悄声干掉。贾克伯的尸首至少还有一刻钟才会被发现，而此时他离那幢房子已经有四公里了。</p><p>他走到那家常去的「骑士」酒吧门前，推门走进去，接着愣在了原地。</p><p>酒吧里所有的客人都回过头来，正目不转睛盯着他。他愣了一秒，便装作从容镇定地穿过人群，来到吧台前。那老板也是目不转睛地看着他。</p><p>「加了冰块的希力，兑五成水。」他说着，声音有些低沉。他不愿直对老板的目光，便低头盯着他的手。而再抬头时，老板正从另一边端酒过来。那双手……是谁的？讶异中他再低下头去，手却不风了，取而代之的是他自己的手，修长而苍白。</p><p>是幻觉，他想着。也许该控制一下从柯尔的地下车库买来的海洛因量了。</p><p>他缓缓喝着酒。当他第五次举起酒杯时，他从里面的倒影看到了贾克伯的脸。他吓了一跳，转过头，却发现身边的顾客正是贾克伯。</p><p>贾克伯也注意到他了，转过身，问道：「怎么了，年轻人？」</p><p>他可以清晰看见贾克伯的脸。脖子上有伤痕，但已经结痂了。身子并没有动，而头却整个转过了九十度，这是一般人难以做出的动作。最令人感到不安的是他的眼睛，瞳孔扩散，好像死了一般。</p><p>一股令人头晕目眩的呕吐感袭来，他惊慌地站起身，抛下小费要走。</p><p>他听见门口的警笛声。他知道完了，贾克伯没死，而且告发了他。他所杀的人足够他被判四百年监禁。所有顾客都站起来，慢慢朝他走去，把他围在中间。他在那其中认出了今天刚杀死的那个保镖。他要逃命，不然他会死在这里。他撞开了门边的几个人，跑出酒吧。身后隐隐传来了酒吧里的喊声，还有警车车门关闭的声音。他飞快地跑着，脚下的路令人不安地震荡着向后退去，几辆车鸣着刺耳的喇叭意图撞死他。他知道这世界上还有一个地方是安全的，他的公寓，在那里没有人能发现他。</p><p>他告诉自己要镇定，镇定下来，否则他会在慌乱之中丢掉性命。他不喜欢那种什么事不在他控制之内的感觉，之前意料之外的那个保镖就是个例子。所以他要抓住这一切的绳头，像木偶戏的老手那样。</p><p>他听到身后的脚步声越来越近，仿佛一大排士兵整齐地跑步，咚咚，咚咚。</p><p>他立刻闪身溜进一条小巷。没有人比他更熟悉那迷宫似的后巷了。他在里面疯了一样地逃跑，直到心脏几乎爆裂，最后冲进一条死胡同。他背靠墙瘫了下去，花了十秒种整理一下混乱的思绪，这才发现，那军人一样的脚步声已经消失了。</p><p>这是否意味着他已经逃脱了？他不这么认为。</p><p>他不敢再沿大路回去了，于是他便绕道小巷。中途碰见每一个人，他都不敢目对。那些人瞪圆眼看着他，想要杀了他。他于是继续跑，直到跑回公寓。</p><p>啊，那公寓就在前面！回到那就安全了！他冲上楼，用颤抖的手打开房门，扑了进去。</p><p>但里面不是他熟悉的公寓。那是一间白色的、没有边际的大屋子，从地板到天花板，全都是白色的。他正面对着一张病床，床边有一台心电仪，持续画着没有心跳的直线。</p><p>但床上没有人。本该在那里的人，现在俯躺在地板上，头颅已经被打爆了，红色与白色的组织炸开一幅四尺宽的扇形血迹。</p><p>他认识那个人。尽管没有脑袋，但他依然能认出，那就是他。</p><p>所有的人都围着他站成一圈，很近，但看起来遥远得无法看清。他认识那些人，正如认识他自己一样，贾克伯，保镖，每一个他亲手杀掉的人，还有杀死他们时的伤口。突然间他看得清清楚楚，那脖子上切开的伤口，那从眼球刺穿颅脑的短刀，那被霰弹枪轰碎右半边的脑袋，以及他看过数百次的各种伤口，突然间全都清清楚楚。</p><p>他们一步步走过来，面无表情。</p><p>他跪了下去，无力地跪下，喉咙发干。</p><p>贾克伯走到他面前，蹲下来，盯着他的脸。</p><p>很近。他能感受到贾克伯呼出的冷气。</p><p>然后贾克伯轻轻摘下了他的面具。他感到脑内的一部分东西被一并抽走了。</p><p>他倒在地上，双目空洞而茫然。随后意识远去了。</p><p>〔全文完〕</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;14.12.29 星期一&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;他手里抓着从别墅台阶上偷来的报纸，失声笑了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报纸上用加黑的字体写着：&lt;strong&gt;面具连续杀人犯昨日再次犯案，死亡六人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去你的吧，他想着，把那报纸揉成一团，丢进了垃圾箱</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="https://lcx64579.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
